身為一個中國人，有本特區護照，歸屬感大好多

免簽證國家或地區增至 個 領特區護照港人 突破２００萬

【本報訊】給予特區護照免簽證待遇國家及地區增加至一百一十四個，而申請特區護照的人數昨日突破二百萬人，入境處昨日正式簽發第二百萬本特區護照，入境處表示，將向東歐及南美洲國家，以及港人旅遊熱點日本磋商免簽證安排。有旅遊業人士認為，現時市民外遊時使用特區護照會較英國國民（海外）護照（即BNO）更方便。 記者：陳倩雯

獲入境處簽發第二百萬本特區護照的小學教師杜藹茵昨在丈夫陪同下，接受入境處處長黎棟國頒發的特區護照，以及一個刻有她的名字的盾牌及兩支金筆，以作紀念。

原本持有英國國民︵海外︶護照的杜藹茵表示，由於打算在本月底與丈夫到英、法旅遊，故特與丈夫一同郵寄申請獲歐盟給予免簽證入境待遇的特區護照。

與日本磋商免簽

對於自己成為第二百萬名特區護照持有人，她表示感到光榮及意外，「身為一個中國人，有本特區護照，歸屬感大好多」。

她又認為，持有特區護照後旅遊會更方便，更可省卻部份簽證費用。

繼歐盟於去年四月起給予特區護照持有人免簽證入境待遇後，荷蘭駐港總領事館昨宣布，位於中美洲的荷屬阿魯巴島，昨起給予特區護照持有人免簽證入境逗留三個月的待遇，令給予特區護照免簽證待遇的國家及地區增至一百一十四個。

入境處處長黎棟國昨日表示，現時本港有六百萬人符合申請特區護照的資格，該處至今共簽發了二百萬本的特區護照，情況令人滿意。

他表示，由於本港不少旅行社正發展到東歐及南美洲國家的旅行團，故未來將向保加利亞及拉脫維亞等東歐國家，以及巴西及阿根廷等南美洲國家，爭取給予特區護照免簽證待遇，也會繼續與日本方面進行磋商。

資料顯示，現時持BNO可免簽證前往九十個多個國家及地區，較特區護照為少，但前往部份南美洲的國家如阿根廷等地較特區護照方便。

旅遊業議會總幹事董耀中則表示，特區護照已獲百多個國家免簽證待遇，尤其是要前往歐洲國家，BNO仍有部份國家未獲免簽證待遇，巿民或需申請神根公約國的簽證，所付的簽證費相應增加。同時，若在外國發生事故，持特區護照的巿民向中國駐當地使館求助較方便。

持BNO較方便

康泰旅行社總經理劉美詩也表示，特區護照有一百一十多個國家及地區提供免簽待遇，大部份BNO獲免簽證的地方也能涵蓋，所以使用特區護照會較BNO方便。

BNO 有得出 emergency travel document
特區護照冇
如果本 passport 有咩事 (e.g. 唔見左, 剩返唔夠半年...)
你又趕住出國
你話邊本方便

香港人好現實，邊本護照免簽多就用邊本，對任何國家都無忠誠可言，有奶便是娘，所以唔好怪英國當香港人係外人唔L理你。

要有歸屬感，不如返大陸住，申請正宗中國人護照。

拎BNO可以大聲屌支那人喎

入境處處長係黎棟國

玩的不錯

old news 自